admit factorial

examples/factorial.v
@@ -1,7 +1,7 @@
 Set Implicit Arguments.
 Unset Strict Implicit.
 
-Require Import Ssreflect.seq Ssreflect.ssrnat.
+Require Import Ssreflect.ssreflect Ssreflect.ssrbool Ssreflect.seq Ssreflect.ssrnat.
 Require Import Actario.syntax Actario.semantics Actario.properties.
 
 (**
@@ -44,93 +44,122 @@ ActorExtraction "factorial" factorial_system.
 
 Open Scope string_scope.
 
-(* (factorial_system 0) から、(toplevel "factorial") に向けて (nat_msg 1) というメッセージが送られる遷移とそこまでの遷移列が存在する *)
-(* toplevel 使って名前を指定するところが微妙 *)
-(* forall parent,
- *   deliver_exists (factorial_system 0 parent) parent (nat_msg 1).
- * としたいが、external actor へのメッセージ送信には対応できていない
- *)
-Theorem deliver_1 :
-  receive_exists (factorial_system 0 (toplevel "factorial")) (toplevel "factorial") (nat_msg 1).
-Proof.
-  pose (top := toplevel "factorial").
-  pose (factorial := (generated 0 top)).
+Fixpoint fact (n : nat) :=
+  match n with
+    | O => 1
+    | S n => S n * (fact n)
+  end.
 
-  unfold receive_exists.
-  exists [], (become empty_behv), [], 1.
-  exists [actor_state factorial (become factorial_behv) [] 0], []. (* gen_number, actors_l, actors_r とか何でも良くない？ *)
-  simpl; split.
-  - unfold factorial_system.
-    pose (fact_actor := actor_state factorial (become factorial_behv) [] 0).
-    pose (top_actor := actor_state top (become empty_behv) [] 1).
-    pose (msg0 := tuple_msg (nat_msg 0) (name_msg top)).
-    pose (conf1 := conf []
-                        [ fact_actor;
-                          actor_state top (factorial ! msg0;
-                                           become empty_behv) [] 1
-                        ]).
-    eapply trans_trans.
-    (* 遷移を1つずつ証明しないといけなくて、かなり小規模なものでも粒度細かすぎてめんどくさい。。 *)
-    {
-      exists New.
-      assert (init "factorial" (
-                     (x) <- new factorial_behv;
-                     (x) ! msg0 ; become empty_behv
-                   ) ~(New)~> conf1).
-      {
-        unfold init.
-        apply trans_new with (actors_l := []).
-      }
-      apply H.
-    }
-    pose (conf2 := conf [send_message factorial msg0]
-                        [ fact_actor; top_actor ]).
-    eapply trans_trans.
-    {
-      exists Send.
-      assert (conf1 ~(Send)~> conf2).
-      {
-        apply trans_send with (actors_l := [fact_actor]).
-      }
-      apply H.
-    }
-    pose (conf3 := conf []
-                        [ actor_state factorial (become factorial_behv) [msg0] 0;
-                          top_actor]).
-    eapply trans_trans.
-    {
-      exists Deliver.
-      assert (conf2 ~(Deliver)~> conf3).
-      {
-        apply trans_deliver with (actors_l := []).
-      }
-      apply H.
-    }
-    pose (conf4 := conf []
-                        [ actor_state factorial (top ! nat_msg 1; become factorial_behv) [] 0;
-                          top_actor]).
-    eapply trans_trans.
-    {
-      exists Open.
-      assert (conf3 ~(Open)~> conf4).
-      {
-        apply trans_open with (actors_l := []).
-      }
-      apply H.
-    }
-    pose (conf5 := conf [send_message top (nat_msg 1)] [fact_actor; top_actor]).
-    eapply trans_trans.
-    {
-      exists Send.
-      assert (conf4 ~(Send)~> conf5).
-      {
-        apply trans_send with (actors_l := []).
-      }
-      apply H.
-    }
-    apply trans_refl.
-  - exists (conf []
-                 [ actor_state factorial (become factorial_behv) [] 0;
-                   actor_state top (become empty_behv) [nat_msg 1] 1]).
-    apply trans_deliver with (actors_l := [actor_state factorial (become factorial_behv) [] 0]).
-Qed.
+Section FactorialCorrect.
+  (* (factorial_system 0) から、(toplevel "factorial") に向けて (nat_msg 1) というメッセージが送られる遷移とそこまでの遷移列が存在する *)
+  (* toplevel 使って名前を指定するところが微妙 *)
+  (* forall parent,
+   *   deliver_exists (factorial_system 0 parent) parent (nat_msg 1).
+   * としたいが、external actor へのメッセージ送信には対応できていない
+   *)
+  Theorem receive_1 :
+    receive_exists (factorial_system 0 (toplevel "factorial")) (toplevel "factorial") (nat_msg 1).
+  Proof.
+    pose (top := toplevel "factorial").
+    pose (factorial := (generated 0 top)).
+
+    rewrite/receive_exists.
+    admit.
+    (* exists [], (become empty_behv), [], 1. *)
+    (* exists [actor_state factorial (become factorial_behv) 0], []. (* gen_number, actors_l, actors_r とか何でも良くない？ *) *)
+    (* simpl; split. *)
+    (* - unfold factorial_system. *)
+    (*   pose (fact_actor := actor_state factorial (become factorial_behv) [] 0). *)
+    (*   pose (top_actor := actor_state top (become empty_behv) [] 1). *)
+    (*   pose (msg0 := tuple_msg (nat_msg 0) (name_msg top)). *)
+    (*   pose (conf1 := conf [] *)
+    (*                       [ fact_actor; *)
+    (*                         actor_state top (factorial ! msg0; *)
+    (*                                          become empty_behv) [] 1 *)
+    (*                       ]). *)
+    (*   eapply trans_trans. *)
+    (*   (* 遷移を1つずつ証明しないといけなくて、かなり小規模なものでも粒度細かすぎてめんどくさい。。 *) *)
+    (*   { *)
+    (*     exists New. *)
+    (*     assert (init "factorial" ( *)
+    (*                    (x) <- new factorial_behv; *)
+    (*                    (x) ! msg0 ; become empty_behv *)
+    (*                  ) ~(New)~> conf1). *)
+    (*     { *)
+    (*       unfold init. *)
+    (*       apply trans_new with (actors_l := []). *)
+    (*     } *)
+    (*     apply H. *)
+    (*   } *)
+    (*   pose (conf2 := conf [send_message factorial msg0] *)
+    (*                       [ fact_actor; top_actor ]). *)
+    (*   eapply trans_trans. *)
+    (*   { *)
+    (*     exists Send. *)
+    (*     assert (conf1 ~(Send)~> conf2). *)
+    (*     { *)
+    (*       apply trans_send with (actors_l := [fact_actor]). *)
+    (*     } *)
+    (*     apply H. *)
+    (*   } *)
+    (*   pose (conf3 := conf [] *)
+    (*                       [ actor_state factorial (become factorial_behv) [msg0] 0; *)
+    (*                         top_actor]). *)
+    (*   eapply trans_trans. *)
+    (*   { *)
+    (*     exists Deliver. *)
+    (*     assert (conf2 ~(Deliver)~> conf3). *)
+    (*     { *)
+    (*       apply trans_deliver with (actors_l := []). *)
+    (*     } *)
+    (*     apply H. *)
+    (*   } *)
+    (*   pose (conf4 := conf [] *)
+    (*                       [ actor_state factorial (top ! nat_msg 1; become factorial_behv) [] 0; *)
+    (*                         top_actor]). *)
+    (*   eapply trans_trans. *)
+    (*   { *)
+    (*     exists Open. *)
+    (*     assert (conf3 ~(Open)~> conf4). *)
+    (*     { *)
+    (*       apply trans_open with (actors_l := []). *)
+    (*     } *)
+    (*     apply H. *)
+    (*   } *)
+    (*   pose (conf5 := conf [send_message top (nat_msg 1)] [fact_actor; top_actor]). *)
+    (*   eapply trans_trans. *)
+    (*   { *)
+    (*     exists Send. *)
+    (*     assert (conf4 ~(Send)~> conf5). *)
+    (*     { *)
+    (*       apply trans_send with (actors_l := []). *)
+    (*     } *)
+    (*     apply H. *)
+    (*   } *)
+    (*   apply trans_refl. *)
+    (* - exists (conf [] *)
+    (*                [ actor_state factorial (become factorial_behv) [] 0; *)
+    (*                  actor_state top (become empty_behv) [nat_msg 1] 1]). *)
+    (*   apply trans_deliver with (actors_l := [actor_state factorial (become factorial_behv) [] 0]). *)
+  Qed.
+
+  Theorem receive_n :
+    forall n,
+      receive_exists (factorial_system n (toplevel "factorial")) (toplevel "factorial") (nat_msg (fact n)).
+  Proof.
+    move=> n.
+    elim: n.
+    - exact: receive_1.
+    - rewrite/receive_exists; move=> n.
+      case; move=> [ sendings actors ]; case=> from; case=> fact_n; case=> c' IH.
+      exists ([:: Build_sending (toplevel "factorial") (generated 0 (generated 0 (toplevel "factorial"))) (nat_msg (fact n+1))] ><
+                                                                                                                                (take n actors ++
+                                                                                                                                      [:: Build_actor (generated 0 (generated 0 (toplevel "factorial"))) (become empty_behv) 0
+                                                                                                                                       ; Build_actor (generated 0 (toplevel "factorial")) (become empty_behv) n.+2
+                                                                                                                                       ; Build_actor (toplevel "factorial") (become empty_behv) 1])).
+      exists (generated 0 (generated 0 (toplevel "factorial"))).
+      split.
+      + rewrite/factorial_system/init.
+        apply: trans_trans.
+  Admitted.
+End FactorialCorrect.
